\chapter{Algorithme -- AlgoBox}

\section{Lire -- écrire -- compter}

\codeAlgobox{aire_rectangle.algo}{Calcul de l'aire d'un rectangle.}{aire_rec}

\codeAlgobox{reste.algo}{Calcul du reste de la division de deux entiers.}{reste}

\codeAlgobox{perimetre.algo}{Calcul du pérmiètre d'un cercle.}{perimetre}

\section{Faire une condition}

\codeAlgobox{le_plus_grand.algo}{Affiche le nombre le plus grand.}{le_plus_grand}

\codeAlgobox{discriminent.algo}{Calcul des racines d'un polynôme de degré 2.}{discriminent}

\codeAlgobox{racine_x.algo}{Calcul de la racine carré d'un nombre.}{racine}

\section{Répéter une action}

\codeAlgobox{calc_val_fonction_1.algo}{Illustration de l'utilisation d'une boucle \texttt{POUR}}{valfonction1}

\codeAlgobox{calc_val_fonction_2.algo}{Illustration de l'utilisation d'une boucle \texttt{TANT\_QUE}.}{valfonction2}

\section{Variable indicée}

\codeAlgobox{liste_impair.algo}{Création d'une liste contenant les premiers entiers impairs.}{impairs}

\codeAlgobox{liste_random.algo}{Création d'une liste de nombres pseudo-aléatoires.}{random}

\section{Sous programme}

\codeAlgobox{calc_val_fonction_3.algo}{Utilisation de l'écriture d'une fonction et de l'appel à cette fonction.}{valfonction3}

\section{Premiers petits programmes}

\codeAlgobox{factorielle.algo}{Calcul de la factorielle d'un nombre entier.}{factorielle}

\codeAlgobox{produit.algo}{Calcul d'un produit.}{produit}

\codeAlgobox{somme.algo}{Calcul d'une somme.}{somme}

\codeAlgobox{population.algo}{Calcul itératif de la décroissance d'une population.}{population}

\codeAlgobox{minmax.algo}{Recherche du maximum et du minimum dans une liste.}{minmax}

\codeAlgobox{marche_aleatoire.algo}{Marche aléatoire d'un point dans un plan 2D.}{marchealeatoire}

\codeAlgobox{pi.algo}{Calcul du nombre $\pi$ par la méthode Monte Carlo.}{pi}

\codeAlgobox{trapeze.algo}{Intégration par la méthode des trapèzes.}{trapeze}

\codeAlgobox{simpson.algo}{Intégration par la méthode de Simpson.}{Simpson}

\codeAlgobox{schmidt.algo}{Procédé d'orthogonalisation de Gramm-Schmidt.}{schmidt}    
